澳門公僕放假 暫停自由行

澳門公僕放假 暫停自由行

張永春指已收到中央相關部門通知，暫停澳門自由行簽注。互聯網
(社內相)

【本報訊】澳門政府宣佈周四、五（30、31日）免除公職人員上班，以減少人群聚集和減少傳染病傳播的風險，同時呼籲公務員盡量不要外出。內地對澳門自由行簽注亦會暫停，但已發出有效的簽注則可繼續使用。澳門截至昨日共有7宗武漢肺炎確診個案，累計疑似個案有108宗。

澳門政府部門昨交代疫情最新情況和措施，其中仁伯爵綜合醫院表示，7名確診武漢肺炎病人情況穩定，暫列為輕症，部份病人出現腹瀉，但已無病人發燒，亦無人情況轉差。

租酒店安置隔離人士

相關新聞：北京忙抗疫 特首始敢出手

澳門行政法務司司長張永春稱，收到中央相關部門通知，暫停澳門自由行簽注，惟之前已發出的簽注，如有效可繼續使用。至於香港宣佈關閉部份出入境管制站，澳門正評估防疫措施和疫情發展，認為現措施已達到防疫需要，但會做好相關預案。政府免除公職人員周四、五（30、31日）上班，又對曾到湖北省的公務員實行自我隔離措施，會規定公務員在離開相關地區14天後才上班，他呼籲私人機構具備條件下參照相關措施。

澳門政府又表示，將會租用酒店安置隔離人士，位於黑沙的青年旅舍就會備用。當局亦稱已掌握在澳門的湖北省旅客全部資料，如他們希望返回內地，會協助安置在珠海的酒店，如果不願意離境，會協助安置在澳門指定地點。

政府租用澳門的酒店會有人員駐守，被隔離人士只能停留在酒店房間，不允許外出，而租用酒店的費用將由澳門政府負擔。如持探親簽注的湖北省人士到澳門已逾14天，即已經超過武漢肺炎病毒潛伏期，可選擇不入住政府指定酒店，否則於14天以內仍需入住。政府強調酒店選址要易管理和非位於鬧市，當確定所租用的酒店，在青年旅舍的湖北省旅客將轉至酒店安置。

截至昨日下午5時止，有276名湖北旅客身處澳門；另外，前日有1,147名湖北人士出境，當中武漢佔765人。至於因未能出示澳門所要求的醫生證明書而被拒入境人數，至昨午2時有380人。